點解仲係有人唔明road block 作用係咩

佔路road block其實唔係必須嘅，仲有兩大反效果

總係有上面po樓主咁，唔了解road block 嘅作用，歡迎手足分享自己意見。小弟發夢有幾次set road block 嘅經驗，分享下有咩功能。

一 ： 博d狗會黎清場，做到圍魏救趙，達到快閃，消耗警力嘅作用，理想情況下應該只斷主要幹道時，都有其他次要路比有需要嘅人(例如救護消防)。如果唔係要成日開開閂閂

成功例子有將軍澳road block set完走，要大量狗清場，同時冇人被捕，所以road block 係示威者嘅假人替身，避免正面衝突，好撚有用。

二 ： 確保示威者可以安全係馬路開始佔領，所以我見到佔紅磡成日有人就咁行出去，其實真係好危險，如果有一個三角鐵馬陣推出馬路，起碼可以分隔開人車少咗直接接觸。

三 : 將最前線勇武同狗分隔，阻止畜龍突襲，因為前線一射催淚彈就要後退，亦有試過射完畜龍即時突襲，所以road block 係一種拖延戰術，減慢對方進攻，增加時間走或者重整隊型。

實際操作上，好多人成日問set完戰線會唔會失去攻守能力，其實唔會，好似琴日屯門，以三角陣為單位，只要斷開三角陣同三角陣間嘅連結，就可以推上新嘅戰線，隔番開兩方。

Road block tips ，求下大家唔好再用膠馬封路當set好，真係會死人，有痴線司機會就咁撞過膠馬，差d撞到手足。詳情可以睇睇屯門市中心輕鐵站深藍色貨van條片。

所以係一定要用三角鐵馬陣，拆馬路邊圍攔黎用，先夠穩陣，最好仲要索起時用索帶同鐵條索兩溝，如果唔係，我又係琴日睇住有廢老有鎅刀兩下就斬開哂d索帶。

利申: 發夢夢入面情況，大家千其唔好真係試

自推x次

我雖然唔明
但事出必有因
我會照做

唔明多d出去睇睇

再推